探射燈：市道淡小舖搬清 旺區商場淪死城

12月10日(日) 05:00
東網電視

零售市道數據回暖，惟不少旺區小型商場依然吉舖處處，東網巡視旺角、銅鑼灣及尖沙咀等多個商場，不少小舖陸續結業，有店主歸咎人流稀少，市道甚至比過去兩、三年更為慘淡，「仲淡過佔中」。地產界人士指，部分小型商場租金依然高企，商戶轉投減租的二、三線街道地舖，加上不少小型商場售予不同散戶，難以集合做宣傳，令商場愈做愈淡。

主攻年輕潮流精品的旺角潮流特區，佔地3層，共約有90個舖位，但3樓只餘下13間店舖，其餘兩層共有7間吉舖。有店員坦言現時的市況比起佔中時的情況更為冷清，「係少咗好多人行街，啲舖又執得七七八八。」

太子聯合廣場約有175個舖位，以往市道暢旺，都甚少有吉舖出現，但近年有近10間吉舖湧現。在場內經營時裝店4年的李小姐坦言，準備在約滿後結業，「好多人都變咗網購，都唔會去實體店，我都寧願搵個倉放貨只做網上生意。」

就快金融風暴

咁零售數據回暖係乜野回暖

cctvb成日話巿道好好架喎

零售 尤其是服裝
除非係名牌
否則好難鬥得過網上商店

我落舖買一件似樣少少既衫
至少都要幾十至上百蚊
想買件好D 無2-3百都唔好諗
但我上網買 幾十蚊貨己經可以媲美到舖頭幾百蚊貨
買大褸 同 冷衫個價錢就更加差得遠

呢d所謂小鋪賣既咪又係淘寶貨

使撚畀你賺咩，我自己淘唔好？

小店貨都寧願淘寶買..有牌子就更加上網買..護膚品每個月都至少做做8折..asos 又成撚日減..門市真係幾難做.. 搞到得返食食食..

同一件淘寶貨

係鋪買 就淘寶價+租
淘寶買就係淘寶價

d人除非係傻ge 姐

屌你仲未知係網購因素，呢件記者炒咗佢啦

上網買多，而且旺角/尖沙咀/銅鑼灣呢d 超多大陸人的地方唔會去

有無網介紹

其實大陸人都可以網購，唔駛迫爆香港

好耐無去潮流特區，原來搞成咁
鬼咩咁多商場舖仔都賣淘仔野，香港人大陸人都唔會買啦，做網舖咪又死，網舖一樣係淘仔貨，有分別咩

自從有ig shop之後，都已經無乜係街睇衫
最多都係去試Size

一定係因為佔中啦

得呢句咋嘛佢地

多謝菜街班垃圾啦，嘈生晒搵鬼去

就嚟2018都仲提佔中

五毛得一句＂佔中＂後遺症

我都不知幾耐無行旺角，尤其夜晚，一諗起啲仆街大媽，同啲咸濕伯父，扮晒跳舞其實互相偕油，好自然毛管動!
旺角遲啲連仔都唔願去

見到班大媽係到唱歌都唔想去啦

呃稿費

淘寶貨仲要貴幾倍

冇去好耐, 星期日好似去左菲律賓印尼貧民窟

衫同大電器轉晒上網買,由其電器係格價網平過百記成400蚊以上

乜柒都佔中

唔駛驚, 樓價日日升, 代表經濟非常好

太子聯合廣場都死埋？
係咪爭葵涌廣場

電器有咩網推介

好快全港商場變哂食肆

業主大幅加租都係因為佔中

名牌都上網買，冇折都平過香港最少2成，香港所有舖都係要嚟擺嘢，明明香港冇入口稅都夠膽開人地國家連稅嘅價

零售都靜左一年

葵廣咁多野食好難死

做乜要幫你交租
俾順豐唔撚好

電器上格價網
衫上

最仆街係班業主仲要唔肯減租

電子野仲要幫襯實體 因為保養

網上咪一樣有保養

其實又唔係好覺淡靜左。次次行過順豐站、易領站都一堆人拎緊貨。HKTVMALL架車行親屋苑都幾到一兩部。又有啲貨Van佬送電器、日用品、傢私。

未來在網購啦

冇入口稅冇銷售稅但都仲貴過人多多聲

地產稅

淘寶又win

光棍節直接貨金左俾淘寶啦亲

旺角小店咪又係賣淘寶野

遠至日本個d未出名工藝師造既錶咪又係淘寶

等緊睇香港仆街
業主們繼續加貴d租 加到盡啦

真係得食係冇得網購

成班連登支那垃圾話淘寶

而家仲邊有人去旺角Shopping, 除左專門貨品買完就走
最主要太多人唔好行

老實講 我都唔係冇試過 taobao , mon 貼同殼真係會
因為差距真係唔大
反正去到舖頭都係一盒盒包住哂都摸唔到
但衫上網真係好撚中伏
剩係摸一摸到d 料已經差好好好遠
衫得個平字係冇撚用
d 料垃圾你都唔會著出街
因為一睇光澤一睇顏色就知係垃圾

冇錯係有好多舖係taobao
或者韓國唔知咩春 market
買番黎 , 但都有好多唔係
就算係起緊你都叫俾左舊錢令你唔好中伏買左d
你一拆開包裝就知你肯定唔會著既衫番黎

香港好多零售批發都係靠走水貨搵食
小至賣衫賣公仔大至建材汽車
以前入隻公仔mark up 3-50%係例牌

但依家好多牌同廠都玩直銷
大陸山寨廠自己淘寶出貨
歐美名牌網上直銷
再加埋二手平台

就算鍾意實體店都唔會俾多咁多去買

香港人真係好多年都無乜增值過
淨係識做啲左手交右手過河濕腳o既生意
死都係好合理

如果旺角好行D, 唔少人會去旺角買
起碼有實物睇, 又有shopping既感覺

其實香港人不思進取左20年

除左政府工,專業行業乜都冇

香港人，曾經以做deal叻為榮同自豪，但到咗今日死因就係只識做deal乜都唔識

其實相比去 淘寶 GMarket 樂天 買更多人係去網購店
因為淘寶果啲太多太雜亂
網購店會日日有推介影相出post 打廣告

呢啲網購店好多都有舖/倉
不過絕大部分都喺工廠或者商住單位
好少少會係樓上舖

客上網睇完都係可以去現場睇實物睇啱再落order
不過當然無商場舖咁方便
但價錢就同商場舖差一截因為慳咗個租

好多商場舖轉晒去呢啲網購店就係咁解

同埋呢啲網購店9成係order to buy
即係唔多存貨風險同成本都相對低
又可以收deposit cash flow 都好啲

同大陸情況一樣

香港乜都淨係識炒炒炒之嘛
炒樓 炒銀紙 炒電話 炒波鞋 炒炒炒
每次聽到咩國際大都會 即刻就係好撚想笑
心諗 收皮啦

一係gethemall一係就飛去日本一次買哂

香港人曾經以做中間人發達，估唔到有一日個internet可以袋落褲袋跟身，從此個世界潮流話你知乜嘢超級聯繫人已經係過時，得返條on9仔梁振英成日掛住口邊當係新嘢咁推廣

呢幾年炒得最勁係室內建材
啲人買樓下下千萬拎一百幾十萬俾啲design house 裝修唔自在
佢地用料食水極深

好多人仲諗住係磗門櫃呢啲食上大陸訂就好醒
其實食得最深係貴價品牌果啲

尤其廚具潔具床品
早排買咗個花灑
官舖街舖同百貨mark 6舊
網購店mark 3舊另加運費
amazon 送到上門 2舊

零售冇得做,咁香港人要做生意得番飲食唯一選擇

80,90年代全球經濟好到不得了,但之後電腦上網普及間接令到好多行業搵少好錢,人手都慳唔少

信佢一成

X2

燒到埋身先知抵撚死 洗唔洗又要同政府抗議...
話時話依家旺角 瓊華變先施冇人行, 潮特d野都係賣舊野... 根本旺角都自己玩死自己

都唔係既，港英政府埋地雷都得啫

市道係好 睇下順豐排隊班人都知喇

老老實實有班人就算貴D都上網買就係唔想出去迫

一定係法國大革命影響

醫療，科技都係專業
不過政府唔投入搞啫！
雖然佢成日話好盡力搞

去舖頭買，件野又貴左，d sales服務態度又閪，我上網買加埋運費仲平過香港,仲經常有折，番工時間dhl送去公司
慳左時間又平左
網購真係方便，同埋買得開心又唔洗幫人交舖租

慈禧簽約 已埋下地雷

係遠古冰河時期

我覺得買衫要見實物好d, 用料,size ,cutting 呢d野網購無得睇, 而且太多山寨再山寨既貨色

ps.每次上淘寶都好似買六合彩咁

係實體舖試完係網上買
啲錢我寧願比順豐賺

首先你要揾到間買正貨既淘寶店

而且我試過同一間淘寶店在不同時間買兩件一樣產品，最後到手唔同貨色

抵撚死 點解要益班仆街含家產業主

頂唔住咪執撚左佢

D仆街業主早我地幾十年出世霸撚左塊地 就可以個個月咩都唔洗使收人幾萬蚊租 咩世界 屌你老母

反地產

垃圾支港人淨係識轉賣 炒賣

笑人地on9曬錢去研發產品 等人地件產品成功左 你就一野代理左黎賣 以為好撚醒

收皮啦

若小舖無得試身真係唔值得買

買乜都要比埋租
我唔好儲埋一次過去日本？
食屎啦你班垃圾業主

好多都冇得試

鞋就話上網買都得

衫褲真係要試
外國size同香港差好遠
摸上手質料都知

唔係唔會行街 係唔行你d舖姐
而家有牌子既衫 fast fashion 個d
有個名又平過你 你個d又係淘寶既
點解要幫襯

啲小店Sales好似人型Scanner咁由上而下咁望，有得試都唔會再行入去幫襯

玩具又成堆閪鋪轉賣狗炒價

賴台灣賴南韓

佔中呢個水真係可以抽足10年

10年咁少？

大連鎖店就人盯人。萬寧屈臣氏望嘢，會行過嚟問有冇嘢可以幫你。

仲淡過佔中
太子關你咩事
又賴

慘過佔中？終於唔關佔中事喇？支那旅客冇減喎！
今次想賴咩呀？